%% It is just an empty TeX file.
%% Write your code here.

\subsection{R\^egles}

\begin{frame}{Moteur de r\'egles}
     \begin{itemize}
	\item expressions r\'eguli\`eres (issues de M\'edina)
	\item dictionnaires multi-mots (UIMA-dict)
	\item extraction/normalisation de dates (Heideltime)
	\item recherche appproximatives (levenstein normalis\'e azerty)
     \end{itemize}
	R\'eutilisation de briques existantes (multilingues hormis regexp)

\end{frame}

\subsection{Apprentissage Machine}

\begin{frame}{Campagne d'annotation}
     \begin{itemize}
          \item Deux sessions d'annotation (3700 documents/20 personnes)
          \item Accord inter-annotateur : 0.96 F1
          \item Training : 3100 | Dev : 300 | Test : 300
     \end{itemize}
     \begin{figure}
          \centering
          \includegraphics[scale=0.11]{images/iaa_Overall.png}
     \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Reconnaissance d'entités nommées}
     \begin{itemize}
         \item Réseau de neurones biLSTM-CRF : \footnotesize G. Lample, M. Ballesteros, S. Subramanian, K. Kawakami, et C. Dyer, « Neural Architectures for Named Entity Recognition », arXiv:1603.01360 [cs], mars 2016.
        \item \normalsize Entraînement : Embeddings pré-entraînés pour les mots (Glove : wikipédia + corpus APHP, dim=200), embeddings de charactères (dim=50)
        \item[] $\rightarrow$ Interactions intéressantes entre les embeddings de mots et de charactères
        \item Implémentation pour accélération GPU (pytorch)
     \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Modèle d'apprentissage, bi-LSTM/CRF}
     \begin{figure}
          \includegraphics[scale=0.25]{images/bilstm-crf.png}
          \caption{Architecture du modèle}
     \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Relation entre les entités}{Conditionnal Random Field}
\begin{itemize}
    \item Modèle graphique non dirigé permettant de prendre en compte les dépendances entre labels
    \item Etat de l'art avant les réseaux de neurones
    \item[] $$Score = \sum_{t=0}^{T+1}\Phi_{trans} + \sum_{t=1}^{T}\Phi_{emis} = \sum_{t=0}^{T+1}\mathbb P_{y_t; y_{t-1}} + \sum_{t=1}^{T} \mathbb P_{y_t|x_t}$$
\end{itemize}
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.2 \textwidth]{images/crf.png}
    \caption{Modèle graphique du CRF}
\end{figure}
\end{frame}


\subsection{OMOP}
\begin{frame}{OMOP Common Data Model}{}
     \begin{figure}
     \caption {OMOP Table Schema} \label{tab:title} 
          \centering
          \includegraphics[scale=.25]{images/omop.png}
     \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Tables Utilis\'ees}{}
OBSERVATION: Les informations personnelles des patients

LOCATION: Les adresses

NOTE: Les documents textuels m\'edicaux

NOTE\_NLP: Design pour le TAL par l'\'equipe de Hua Xu
\begin{itemize}
	\item term\_modifier: s\'equence cl\'e/valeur (negated=no,subject=family,\ldots)
\item snippet: entit\'e nomm\'ee
\item offset: indexes de l'entit\'e
\item nlp\_system: d\'etails sur le composant TAL
\item \ldots
\end{itemize}
\end{frame}
